***Описать своими словами для чего вообще нужны функции в программировании.***
Функции придуманы для того что бы потимизировать код, для того что бы не писать повторяющийся код в разных местах.
например вывести alert если клиент зашел на сайт ( он может зайти на любую страницу сайта с 100 страниц к примеру).

***Описать своими словами, зачем в функцию передавать аргумент.***
Аргумент в функции это та информация с которой будет работать функция, ей нкжно понимать какие данные принимать и обрабатывать в дальнейшем.